外媒分析文，高比死因

呢篇文有幾詳細既推測

As the helicopter approached Calabasas, it was less than 500 feet above the ground. Perhaps wanting to put a safety margin between himself and the increasingly hilly terrain, the pilot began a brisk climb, ascending nearly 1,000 feet in 36 seconds. This put it very close to the bottom of the cloud layer reported at that time at nearby Van Nuys airport.

We may never know for sure if the helicopter had indeed entered the clouds. But if it did, then it had crossed a kind of invisible line. It was now engaged in what air-crash investigators call “continued VFR flight into instrument meteorological conditions.” Basically, a pilot dependent on seeing the ground to stay oriented can no longer see the ground. Amid a sudden whiteout, disorientation can come surprisingly quickly. “When you get in the soup, your senses don’t work,” Cline, the aviation professor, said. “For me, I always feel like I’m falling to the right. Other people might feel like they’re falling to the left, or climbing.”

A trained pilot can stay rightside up by paying attention to the instruments on his panel. But at low altitude over Calabasas, Bryant’s pilot also had another problem. He knew that the ground ahead was rising, and he couldn’t see it. To avoid hitting it, he could keep climbing, and hope that he’d gain altitude faster than the ground underneath him. Or he could slow to a stop and descend vertically until he popped out of the bottom of the cloud.

Instead, it seems likely that the pilot apparently executed a common maneuver: Figuring that the bottom of the cloud must be close at hand, he decided to dive and pull a fast 180 to go back out the way he’d come in.

According to data transmitted by its transponder, at 15 seconds past 9:45 a.m., the helicopter banked to the left, then dove. Eighteen seconds later, it had lost 800 feet and returned to an easterly heading. But what the pilot had failed to reckon with is that the ground rose not only straight ahead, but on the sides as well. The S-76B had impacted a hillside above the Los Virgenes Municipal Water District facility at a speed of 170 mph.

To be clear, this scenario is just one possibility.